［重大陰謀］以前為左合理化食人，就叫被食嘅人做兩腳羊；而家為左合理化殺示威者，就叫做曱甴

魯迅《准風月談·抄靶子》：「 黃巢造反，以人為糧，但若說他吃人，是不對的，他所吃的物事，叫作‘兩腳羊’。」

唔可以俾呢個term 入腦

Push